# Projektbeschreibung

Aktuell nicht maintained. Maintainer gesucht.

[![Build Status master](https://travis-ci.org/ironjan/MensaUPB.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/ironjan/MensaUPB)
[![Codacy Badge](https://api.codacy.com/project/badge/grade/fa54d899368346c1b292cef71c2d2dce)](https://www.codacy.com/app/lippertsjan/MensaUPB)

MensaUPB ist ein Neubau von [David Maichers](https://plus.google.com/112214633916360855280) und
[Tony Lemkes](https://plus.google.com/104836562609964067147) Android App "MensaUPB".

Sie zeigt für die kommenden Tage an, was es in unserer Mensa zu essen gibt. Dazu wurde in der
ursprünglichen Version eine XML vom Studentenwerk runtergeladen und gecached, bis sie nicht mehr
verwendet werden konnte. Es wurde damals vom Studentenwerk untersagt, diese App im Play Store zu
vertreiben - daher wurde sie damals wieder entfernt.

Mittlerweile kooperiert das Studentenwerk mit Entwicklern und stellt eine Schnittstelle bereit,
über die die Speisepläne heruntergeladen werden können; daher wurde die App zu einem Großteil neu
geschrieben und ist nun endlich wieder im PlayStore ;)


# Wie man Tester wird

Diese App gibt es auch als Beta. Ihr bekommt Updates dann vor allen anderen, müsst aber damit rechnen,
dass es etwas öfter zu Fehlern kommt. Um an der Beta teilzunehmen müsst ihr folgendes tun:

 1. Tretet der [Google+ Community](https://plus.google.com/communities/100748776402713947129) oder
    der [Beta-Mailingliste](https://groups.google.com/d/forum/mensa-upb-beta) bei.
 1. Anschließend besucht ihr [diese Seite](https://play.google.com/apps/testing/de.ironjan.mensaupb)
    und werdet Tester.
 1. Sollte die App noch nicht installiert sein, könnt ihr diese aus dem [Play Store](https://play.google.com/store/apps/details?id=de.ironjan.mensaupb&ah=mtuRGeIHXZJvg6tT3jRCpoTO8fE)
    herunterladen.

Falls die App bereits installiert ist, entfällt der letzte Schritt: es gibt ein automatisches Update
auf die Beta-Version.

Ihr könnt jederzeit auf [dieser Seite](https://play.google.com/apps/testing/de.ironjan.mensaupb)
entscheiden, ob ihr Tester bleiben wollt oder nicht. Die App “wechselt” nach jeder Änderung
automatisch.

# Wie man mitentwickelt

Der erste Schritt ist: [forke dieses Repository](https://help.github.com/articles/using-pull-requests/).
Anschließend solltest du deinen Fork clonen und [das Projekt in Android Studio importieren](http://stackoverflow.com/questions/27570516/how-to-open-an-existing-project-in-android-studio)
(Wähle die build.gradle dieses Projekts für den Import aus).

Um echte Daten für deine Entwicklung zu haben, brauchst du eine geheime URL des Studentenwerks.
Informationen hierzu finden sich auf den [Seiten des Studentenwerks](http://www.studierendenwerk-pb.de/gastronomie/allgemein/online-speiseplaene/).

1. Schreibe eine Email an die dort verlinkte Emailadresse, um eine geheime URL für die Studentenwerks-API
   zu erhalten.
2. Erstelle eine Datei namens "mensaupb.gradle" an einem beliebigen Ort (außerhalb des Projektordners)
3. Erstelle eine Umgebungsvariable namens "mensaupb_signing" der den Pfad zu obiger Datei enthält

Füge folgenden Inhalt in die mensaupb.gradle ein und ersetze GEHEIME_URL durch deine geheime URL:

```
android {
  buildTypes {
    release {
      buildConfigField "String", "STW_URL", "\"GEHEIME_URL\""
    }
    debug {
      buildConfigField "String", "STW_URL", "\"GEHEIME_URL\""
    }
  }
}
```

Anschließend kannst du mir einen [Pull Request](https://help.github.com/articles/using-pull-requests/)
schicken. Damit dieser nicht übersehen wird, [erwähne mich im PR](https://github.com/blog/821) indem
du "PR für @ironjan" oder ähnliches in den Kommentar schreibst.

# License

Copyright 2014 Jan Lippert

Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License.
